<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: SignalProcess | Bill's Blog]]></title>
  <link href="http://ibillxia.github.io/blog/tags/signalprocess/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ibillxia.github.io/"/>
  <updated>2014-05-11T23:47:42+08:00</updated>
  <id>http://ibillxia.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Bill Xia]]></name>
    <email><![CDATA[ibillxia@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[语音信号处理基础学习笔记之时域处理]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.io/blog/2013/05/08/speech-processing-in-time-domain/"/>
    <updated>2013-05-08T23:13:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.io/blog/2013/05/08/speech-processing-in-time-domain</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>语音信号的分析分为时域、频域、倒谱域等，时域分析简单、运算量小、物理意义明确，但对于语音识别而言，
更为有效的是频域的分析方法，那么为什么还有进行时域的分析呢？</p>




<p>语音信号具有时变特性，但在短时内可以看做是平稳的，所以语音的时域分析是建立在“短时”的条件下的，经研究统计，
语音信号在帧长为10ms~30ms内是相对平稳的。</p>




<p>语音信号是模拟信号，在进行处理之前，要进行数字化，模拟信号数字化的一般方法是采样，按照Nyquist采样定理进行
采样（一般在8K~10KHz）后，在进行量化（一般用8bit，也有16bit等）和编码，变为数字信号。</p>




<p>在语音信号数字化之后，就可以开始对其进行处理了，首先是预处理，由于语音信号的平均功率谱受声门激励和口鼻辐射的影响，
高频端大约在800Hz以上按6dB/倍频程跌落，为此要在预处理中进行预加重。预加重的目的是提升高频部分，是信号变得平坦，
以便于进行频谱分析或声道参数分析。预加重可以用具有6dB/倍频程的提升高频特性的预加重数字滤波器实现。预处理的另一
方面工作是分帧和加窗：分帧的帧长一般在10ms~30ms，分帧既可以是连续的，也可以是有部分over-lap；短时分析的实质是
对信号加窗，一般采用Hamming窗，其他的还有矩形窗、汉宁窗等，如下图所示。
<center><img src="/images/2013/IMAG2013050801.png"></center>
</p>




<!--more-->




<p>好了，经过预处理之后就可以真正开始进行时域分析了，这里的时域分析主要包含短时平均能量、短时过零分析、短时自相
关分析以及高阶统计量分析等。</p>




<p>短时平均能量（Short Time Average Energy）可以理解为先计算信号格采样值的平方，然后用一个移动窗h(n-m)选取出一个个
短时平方序列，并将各段的平方值求和，从而得到短时能量序列。短时平均能量（En）可以用来从清音中区分浊音（浊音的En比
清音大得多），可以用来确定声母和韵母、无声与有声、连字等的分界，还可以作为一种超音段信息用于语音识别。但短时平均
能量En对于高电平信号可能产生溢出，此时可以采用短时平均幅度（Short Time Average Magnitude）来度量语音信号幅度的变化。</p>




<p>信号的幅度值从正值到负值要经过零点，从负值到正值也要经过零点，称为过零，统计信号在单位时间（如1s）内过零的次数，
就成为过零率。如果信号按段分割，就成为短时，把各段信号的过零率做统计平均，就是短时平均过零率（Short Time Average Cross 
Zero Ratio）。短时平均过零率（Zn）可以作为“频率”来理解。过零率可以用来定量的分析清音/浊音，特别是在背景噪声电平较大时
更为有效（相比短时平均能量而言），有时还可以同时结合Zn和En来进行判定。</p>




<p>如果说短时平均过零率是描述复杂波形“频率”特征的一个参数，那么短时平均上升过零间隔（Short Time Rise Zero-Crossing Inteval）
就是描述复杂波形“周期”特性的参数。研究表明：在一定噪声背景下，该参数具有很好的稳健性，对不同的语音具有很好的差异性。</p>




<p>自相关函数是偶函数，语音信号的短时自相关函数（Short Time Autocorrelation Function）可以理解为序列[x(n)x(n-k)]通过一个
冲激响应为hk(n)的数字滤波器的输出，即有Rn(k) = [x(n)x(n-k)]*hk(n)。短时自相关函数是语音信号时域分析中的一个重要参量，但是
运算量很大。短时平均幅度差函数AMDF（Short Time Average Magnitude Difference Function）与自相关函数有类似的功效，但运算量
可降低许多，所以在语音信号处理中应用广泛。</p>




<p>最后是高阶统计量了。近来高阶统计量在语音信号处理中应用也越来越多，高阶统计量一般指高阶矩(Moment)、高阶累积量(Cumulant)以及
他们的谱——高阶矩谱和高阶累积量谱。首先定义了随机变量x的（第一）特征函数（也称为矩生成函数），实际为它的密度函数f(x)的傅里叶变换。
然后定义了第二特征函数（也称为累积量生成函数），它是第一特征函数的对数。还有随机变量x的k阶矩（mk）的定义，它是x的k次幂与f(x)的
乘积在x∈R上的积分。类似的还有k阶中心矩（μk）的定义，都与概率论中的定义差不多。现在，可以对第一、二特征函数进行泰勒展开，可以得
到ck（x的k阶累积量）和mk之间的一些关系，可以发现k<4时，ck=μk，此时ck的物理意义与μk的物理意义相同，而k>=4时，则不相等。对于c3，
描述了概率分布的对称性，通过定义一个新的概念——偏度（Skewness，也称为偏态系数）来衡量。对于c4，文中为了简化，假设了x的均值为0，
然后定义了一个称为峰态（也称峰度，Kurtosis）的概念，以表示分布相对于正太分布的尖锐或平坦程度。后面两小节分别对此进行了从单个
随机变量到多个随机变量的推广的分析和随机变量服从高斯分布（正态分布）的特殊情形做了分析。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>