<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Life | Bill's Blog]]></title>
  <link href="http://ibillxia.github.io/blog/tags/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ibillxia.github.io/"/>
  <updated>2014-05-18T08:42:29+08:00</updated>
  <id>http://ibillxia.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Bill Xia]]></name>
    <email><![CDATA[ibillxia@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[五一登高远足]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.io/blog/2013/05/01/go-hiking-International-Labour-Day/"/>
    <updated>2013-05-01T22:01:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.io/blog/2013/05/01/go-hiking-International-Labour-Day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>五一天晴气爽，登高望远，强身健体！只可惜“不畏浮云遮望眼，只缘身在最高层” 这句诗在空气严重污染的今天已不适用了！</p>




<p><img src="/images/2013/IMAG2013050101.jpg">

<!-- more -->

<img src="/images/2013/IMAG2013050102.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050103.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050104.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050105.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050106.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050107.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050108.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050109.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050110.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050111.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050112.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050113.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050114.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050115.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050116.jpg">
</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年第一场雪]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.io/blog/2013/01/04/2013-first-snow/"/>
    <updated>2013-01-04T21:13:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.io/blog/2013/01/04/2013-first-snow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>元旦刚过就下了新年的第一场雪，这场雪下得还确实有点大，从昨天下午开始，今天下了一天了，现在积雪都有四、五寸厚了吧！
在南方持续这么长时间下这么大的雪很少见了，所以大家都很兴奋。下午上完了两节课后，大概3点的样子，我们实验室的六、七号人就
准备去爬宝石山，瞻保俶塔，观断桥残雪美景。</p>




<p>出发了，在校门口拍了几张照。
下面这张是正大门的全景：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010401.jpg"></p>




<!-- more -->


<p>大门口的雪松，传说中的BG树：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010402.jpg">
大门口左边的：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010403.jpg">
中午吃饭前在大草坪上拍的雪风中的毛像：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010404.jpg">
ZJG大草坪上的求是鹰：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010405.jpg">
出发时，曹东楼下看到的一个小型的新娘雪人：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010406.jpg">
</p>




<p>
我们是从黄龙洞、北山栖霞岭这边过去的，山下草坪处有人堆的一个雪人，是不是很滑稽，哈哈哈哈</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010407.jpg">
雪中的“缘”字：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010408.jpg">
山间竹林：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010409.jpg">
雪压树枝：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010410.jpg">
不堪重压的弯竹：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010411.jpg">
雪地上涂鸦的201314（爱你一生一世），今天是2013年1月4日，一个很特殊的日子，据说今天结婚登记的人很多.</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010412.jpg">
</p>




<p>
雪下得有点大，山陡路滑，好不容易爬到山顶了。虽然天气冷，但爬山却感觉有点热。
在宝石山山顶的一个平台上，有人堆了雪人，有位哥们给雪人点烟：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010413.jpg">
山顶俯视下的传说中的断桥残雪，看到的只是黑压压的一群人，传说的断桥残雪奇观好像得清早登山才能看得到。</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010414.jpg">
山顶远眺保俶塔：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010415.jpg">
</p>




<p>下山了，石道很滑，我们只好绕道而行，从石阶下到了半山腰。在一个歇脚处的一个不起眼的桌子上有两个小小的雪人：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010416.jpg">
再稍往下走，在阶梯旁边有一个蛋糕+气球构成的雪人：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010417.jpg">
</p>




<p>下山就到了白堤，再近看雪中的断桥：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010418.jpg">
再近一点：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010419.jpg">
过断桥沿西湖旁再往前，在一个石凳上有人堆的一个雪人头：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010420.jpg">
</p>




<p>坐K16路公交回学校后，路过1舍时看到的自行车，积雪很厚了：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010421.jpg">
吃完晚饭回实验室，路旁又发现一个雪人，头上插了两个树枝，有点像兔子了：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010422.jpg">
</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么酸痛感出现在运动后的两天?]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.io/blog/2012/11/20/why-ache-appears-two-days-after-sports/"/>
    <updated>2012-11-20T13:00:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.io/blog/2012/11/20/why-ache-appears-two-days-after-sports</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常打羽毛球的人可能会很少有肌肉突然剧烈酸疼的感觉，反而是那些平时不太打球，突然打那么一两次的人，常常会出现肌肉酸痛。
肌肉酸痛往往不是锻炼后即刻出现，而是在第二或第三天出现，持续2-3天后才逐渐缓解。这都是为什么呢？如果说，肌肉酸痛是由于
运动时乳酸积累所致，那么，应该在运动时或运动后即刻达到高峰，怎么会在第二天以后才出现呢？</p>




<p>在运动医学上，把这种一般在24小时候才出现的肌肉酸痛称之为"延迟性肌肉酸痛症"。锻炼后24-72小时酸痛达到顶点，5-7天后的疼痛基本消失。
除酸痛外，还有肌肉僵硬，轻者仅有压疼，重者肌肉肿胀，妨碍活动。任何骨骼肌在激烈运动后均可发生延迟性肌肉酸痛，尤其长距离跑后更易
出现。长跑者可出现髋部、大腿部和小腿部前侧伸肌和后侧屈肌的疼痛，在肌肉远端和肌腱连接处症状更显。在炎热夏天进行极量运动后，除
肌肉疼痛外，还可出现脱水、低钙、低蛋白等症状。</p>




<p>赛跑是一种反常的运动，就是说肌肉在试图收缩的时候其实是被迫拉长。拉长或不寻常的运动经常会导致肌肉在数小时后甚至数天后出现疼痛，
而且一碰就痛还变硬。这种现象被称为迟发性肌肉酸痛，发生非常普遍。肌肉肿胀和僵硬的感觉通常出现在运动后大约24小时，在大约2天时达到
高峰，然后逐渐消退，因为肌肉酸痛是延迟一段时间才发作的，所以不能把它归为是过度运动的结果。事实上，真正的原因是肌肉纤维膜和蛋白
丝体出现小的撕裂，造成局部的肌肉损伤。</p>




<p>所以，迟发性肌肉酸痛是肌肉产生太多撕裂伤的结果。当我们运动时，为了加快速度，我们需要不断让肌肉接受挑战，希望它们达到我们想要的速度。
这种渐进的超负荷会导致肌肉纤维的撕裂。在这个过程中，我们会在一天后出现中度的酸痛感。</p>




<p>另外，运动后肌肉血流增加也会导致组织肿胀，这样的肿胀会增加对周围的组织结构的压迫。肌肉中的神经一感觉到压迫，就把疼痛信号传递到大脑，
这样，你就会在运动完后的第二天早晨感觉到疼痛。</p>




<p>运动过后肌肉纤维在消耗能量后需要补充蛋白质，特别是平时不运动的突然运动后都会出现肌肉酸痛。一定要是酸痛，有酸涨感的，如是疼痛，
针刺感的是受伤产生的，要休息一旦时间才能好，严重的要去医院。</p>




<p>两个办法缓解：1、休息，酸痛会在一周内缓解并消失。2、继续保持运动，但运动量不要大，一般腿酸就慢跑，每次跑到酸痛感渐渐减弱到很小
时停止。坚持2-4天就好了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“毕业时刻”中的经典台词]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.io/blog/2012/02/19/beatiful-sentences-in-bi-ye-shi-ke/"/>
    <updated>2012-02-19T22:32:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.io/blog/2012/02/19/beatiful-sentences-in-bi-ye-shi-ke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>励志</h2>


<p>1、既然我们向往光明，那就要同时学会拥抱黑夜。</br>
2、鱼说：“我时时睁着眼睛是为了守护你，不忍离开。”水说：“我终日流淌是为了环绕你，不忍放弃，不离不弃！”</br>
3、应该做的事跟想做的事是两码事。</br>
4、没有方向的船，什么风也不是顺风。</br>
5、机会永远是留给有准备的人。</br>
6、你说这种人出了学校大门，她也能算大学生？</br>
7、我相信友谊的真挚，爱情的美好，人心的善良，未来的光明。一分耕耘，一分收获。</br>
8、我们终归会长大成人，接过父辈的旗帜，成为这个社会的中流砥柱，我们该用什么样的人生态度去经营这个世界呢？</br>
9、这钱呢对我们每个人来说都很重要，但是如果它能使一个人重新找回自己的理想，那它会变得更有价值。</br>
10、请你记住：当所有的大门都向你关闭的时候，还有一扇窗将向你打开。</br>
11、人生能有几回搏，所谓沧海横流，方显出英雄本色，否则凭什么人跟人之间要拉开距离。</br>
12、我喜欢这样的竞争，用自己的耕耘检验自己的收获，用自己的实力索要自己的未来。干干净净的公平，胜出的会充满喜悦，失败的也会心服口服。</br>
13、大学可是个人跟人缩小距离的地方，也是人跟人拉开距离的地方。</br>
14、大学生就业难，那得看对谁。</br>
15、贫困并不可怕，可怕的是在贫困中渐渐失去了自尊。</br>
16、谁说我们这代人自私自利了，你们看看，在竞争这么激烈的时代，当你有困难的时候，不是一样有这么多人向你伸出援助之手！
</p>


<!--more-->




<h2>搞笑</h2>


<p>1、你可是人见人爱，花见花开，鱼见鱼沉，鸟见鸟痴的大美女啊！</br>
2、是不是又拿你们家东三环的房子骗美女呢！</br>
3、高老师做人的优点是热情，缺点就是忒热情。</br>
4、说，搞得这么隆重又庸俗，到底干嘛去！</br>
5、傻了吧，没电了吧。</br>
6、你才是真正的勇士呢，敢于直面惨淡的人生，敢于正视淋漓的鲜血.</br>
7、既然想赚钱，我还介意人民币是哪个版本的吗？</br>
8、好像不上大学天就要塌了一样，现在看来上了大学天也未必不塌。</br>
9、这好不容易一条泳道游到头了，我拿什么奉献给你我的亲人呀······</br>
10、你说咱们这群倒霉催的80后啊，进校门的时候趾高气昂的，出校门的时候灰头土脸的。同样是门，差别咋就那么大呢！</br>
11、你这几号字呀，跟蚂蚁似的，你考飞行员呢！</br>
12、简历，知道什么叫简历吗？就是简单说说你的经历。</br>
13、狭路相逢谁让谁，拼死拼活就战一回。</br>
14、真是井无压力不出油，人无压力轻飘飘啊！</br>
15、我的原则就是，见树我就拴绳，你看这巨马威，好歹也是棵大树啊，所以我先把绳套上，至于最后让不让我死，那就是他们的事了。</br>
16、瓦氏是不是烧窑的？咱闺女不上清华，咱上京大，京大在北京呢！</p>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[怎么过有意义的日子-俞敏洪]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.io/blog/2010/06/21/how-to-live-a-meaningful-life-yuminhong/"/>
    <updated>2010-06-21T23:21:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.io/blog/2010/06/21/how-to-live-a-meaningful-life-yuminhong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>当时，我们班50个同学，25个男生25个女生。一开始我听完这个数字就特别兴奋，但是没想到我们班的女生没一个正眼瞧我一眼的。到了2001年的时候,我们全班同学聚会，
大家从世界各地赶回来。蓦然回首，大家突然发现班上挺没出息的，普通话也讲不好的，默默无闻的那个人怎么就成了全班最出色的了。这个时候女同学们都热情的走上来
握住我的手，后悔当初没下手。</p>




<p>所以后来大学女生问我，俞老师我们现在找男朋友要什么标准.我说很简单，参考我的长相。当然如果长得像我，那是绝对不能放过的。凡是长得比我难看的也不要放过，
因为这个世界上的规律就是，越难看的人内涵越丰富。</p>




<p>大三的时候我最喜欢读的是《红楼梦》，而且刚好读到林黛玉咳嗽而死的那一章。结果发现自己也在吐血。到医院，医生一查说得了肺结核立刻关起来，一关就是一年。
我跟医生说像我这样的小伙子怎么会得肺结核呢？医生让我讲讲现状。我说，您看我学习特别刻苦，可成绩就是上不去，班里没有一个女孩子喜欢我。他说，这种情况不得
肺结核是完全不可能的。</p>




<p>但这个病也给我带来了心态上的调整，因为我在大学一二年级，想要追赶我的同学就是我的精神支柱。但是到了三年级，病了一年后我完全改变了，我觉得活着就挺好。
然后我就给自己订了一个最低标准，至少保证大学毕业拿到毕业证书，最后国家给我分配一份工作就挺好。虽然我并没有放弃努力，结果反而获得一个更加开阔的心胸。
所以，到现在为止我学会了永远不要去比，因为总有比你更加优秀的，也总有比你更加落后的。</p>




<p>这个世界上最正确的是跟自己比，想一想今天是不是比昨天进步了一点，想一想明年是不是比今年更加好一点。想一想，10年以后的你是不是比今年的你要更加出色。
这样的心态一直保持到我大学毕业。</p>


<!--more-->


<p>大学毕业的时候，每个人都要上去讲一段话，比如后半辈子怎么过。我就上去讲了这么一段话：我说，同学们大家都很厉害，我追了大家5年没追上，但是请大家记住了，
以后扮演一个骆驼的同学肯定不会放弃自己，你们5年干成的事情我干10年，你们10年干成的事情我干20年，你们20年干成的事情我干40年，实在不行我会保持心情愉快身体
健康，到了80岁后把你们一个个送走了我再走。这是我个人保持到现在的人生态度，而我认为这种人生态度对我来说非常有效。</p>




<p>有人问我，如果新东方没了怎么办？其实新东方早晚会没的，因为它已经是一个商业化运作的教育机构。大家想一想，前些天我们看到的一个消息，GE公司是美国的标志，
不照样濒临破产了吗？新东方可能以后也会这样，变成历史的痕迹。但是我想，即使新东方没有了我依然很成功，因为我的心态很成功。我追求生命的那种向往和穿越地平线
的渴望不会改变。我认为，新东方给我的是一种精神，一种力量，而不是新东方本身给我带来多少钱，当然如果新东方给我更多的钱，我也愿意要，不要钱才是傻瓜呢。但更
重要的是，有了钱能否做出一些更加有意义的事情来。比如说我现在一直都想做一个小小的私立大学，可能我无法做到像同济大学那么大，但做到它的十分之一总是可以的吧？
我在北京已经买了一块地，正在建大学校区，造完后它就跟新东方的上市公司脱钩了，变成一个非营利性的大学校园，那它可能就变成了你做的另外一件事情。</p>




<p>如何把自己的生命变的更充实是最重要的事情，所以说，哪天新东方不存在了是非常正常的。如果新东方没了，我照样会过来跟大家做讲座，而且心情会更加的开朗。
因为没有繁琐的事情了。我只要换个题目就行了今天叫“度过有意义的生命”，下次我改成“我是如何把新东方做没了的”。</p>




<p>而在大学中，我们要做的几件事情就是：第一，把自己的知识结构打造完整；第二，就是要在大学里尽可能的多交朋友，因为你终身的朋友、合作者一定来自于你的大学；
第三，如果有可能的话，在大学里谈一场比较专一的恋爱，因为回顾我北大的生活一片灰色。我想为什么会是灰色呢？其实，不是因为成绩不好，而是因为在大学5年我从来
没有过花前月下的时光。所以一直成了我大学时代的遗憾。去年北京大学让我给所有北大新生做开学典礼的时候，我给他们强调一句，什么都不重要，重要的是谈恋爱，而且
谈恋爱也不用害怕失败，因为自杀也自杀不了，未名湖就那么浅，跳下去还能爬起来；第四，就是为未来的工作做好打算。未来的工作跟你有多少朋友、跟你的专业知识学的
多少是相关的。好好掌握你的专业，再差的专业也一定有人用，只要你学的好。</p>




<p>我有一个朋友学的是越南语，越南语的确很少用，但所有的中央领导去越南都要找他，因为他是一流的越南语同声翻译专家。我还有一个大学同学研究蒋介石，研究了10年，
穷困潦倒。但后来他去美国做了一个报告，美国方面帮他召开了一个中国现代史人物研讨会，他在报告上讲了自己的研究经过，结果下面一个老教授热泪盈眶。下来后一问，
这个老教授也在美国研究了30年蒋介石，孤苦伶仃，就是找不到另一个研究蒋介石的，没想到有个“傻瓜”也在研究蒋介石。于是5万美元一年，让我同学跟着他在美国读研究生，
然后读了四年的博士生。读完以后老头退休，他就变成了那个学校的教授。我去看他的时候，他已经在纽约买了套小房子，买了辆车娶了个老婆养了条狗。当时他跟我说，俞
敏洪你看现在这一切都是蒋介石“给”我的。</p>




<p>我想用这个例子来说明什么呢？就是研究什么不重要，重要的是只要你真的喜欢就去做，然后就会有人用你。反过来，如果你觉得这个专业你不太喜欢，但很适合我找工作，
这要不要学？当然要学。我就是这样一个状态，我从来没喜欢过英语，当初考英语只是因为数学不行。不喜欢英语是因为我的模仿能力不强。像我的班长王强，能够把任何话都
模仿的惟妙惟肖。我普通话练了一年，才练成大家能听懂的样子。我老婆是天津人，跟我一吵架就用天津话骂我，但是我到现在为止只会说一句天津话。就是当她拿起棍子打我
的时候，我向她大吼一声，“干嘛”（天津话）。</p>




<p>但是后来我发现英语成了我生命中的工具，因为英语，我在北大当了老师。其实当初留北大并不是成绩好，而是当时正好四六级考试，北大各个系的同学都要学两年英语，
结果北大急缺老师。而一些优秀的毕业生都去了外交部、经贸部，工资又高。后来我们系主任急了说，最后5名给我留下来。留下来的5个人现在都变成博士生导师了，可见现
在北大教育质量如何。当然这是句玩笑话，他们后来也经过自己的努力，经历了很多次考试成了很优秀的教师。</p>




<p>在登山的时候，你会在乎登山杖你喜欢不喜欢吗？不会，你只会在乎能否帮你登上山顶。那么英语就是我的登山杖，尽管我不是特别的喜欢，但我知道我要想攀上更高的人生
的山峰就必须需要这个登山杖。我本来想把自己变成中国英语专家前100位的，后来发现一点戏都没有，因为中国留学生归来的越来越多了，有的在国外待了10年、20年，回来了
怎么看英语水平都比我高。那我只能缩小范围，想变成英语语法专家。后来发现背单词不用动脑筋，所以就开始拼命地背单词，结果变成了中国还算不错的词汇专家。</p>




<p>除了学专业外，同学们要在大学里多读书。新东方人读书都非常多。读书多，就意味着眼界更加的开阔，更加会思考问题，更具有创新精神。新东方流传一句话叫做 “底蕴的
厚度决定事业的高度”。底蕴的厚度主要来自于两方面，第一多读书，读了大量的书你的知识结构自然就会完整，就会产生智慧；第二就是多人生经历。把人生经历的智慧和读书
的智慧结合起来就会变成真正的大智慧，就会变成你未来创造事业的无穷无尽的源泉和工具。</p>




<p>比如，新东方招聘重要岗位的人才都是我面试。我只有几个问题，第一你大学读了多少本书，如果你说只读了几十本书，那肯定我不会要你。我心中的最低标准是 200本书，
而我在大学里读了800本书。新东方还有更红火的王强老师，在大学里读了1200本书，平均每天一本。有的人会问我，读过了忘了跟没读过有什么区别呢？其实完全不一样。就像
你谈恋爱，一个谈过恋爱后又变成光棍汉的人和一个光棍汉相比是有自信的。因为当他看到别人在谈恋爱的时候，他会在旁边“嘿嘿，想当初老子也是谈过恋爱的嘛”。实在不行
来不及读，你可以到书店看着那些书，记着那些名字用手摸一下，这样也能增加一点人文气质。</p>




<p>我有一个理念，人活着要过一种诗意的生活，我们有多少时候是停下来看看月亮的，在假期去内蒙看一下漫天的繁星的，有多少同学看着朝霞和晚霞时心中感受过生命的涌动的。
当然也要身体力行。大学时候，有一个非常著名的诗人叫海子，写了著名的诗句“面朝大海，春暖花开”，但非常可惜的是他没能抵抗现实社会的压力，卧轨自杀了。所以我们说一
个人不能只在语言上表达诗意，还要在现实中去表达诗意。所以你必须克服现实中的障碍和挫折。有首诗叫“大漠孤烟直，长河落日圆”。我对“长河落日圆”有非常深刻的感觉，但
对“大漠孤烟直”却没有什么概念。所以，进入北大校门之后第一件事情就是走向沙漠，走向戈壁滩，走向大草原。而到今天为止，这些地方成了我的精神家园。如果生命中一有过
不去的事情，我就去蒙古草原上跟牧民一起骑马。牧民曾经说过，在汉人当中从来没看到像你那样不要命的。</p>




<p>回过来讲诗意的生活，在大学里打游戏上MSN不叫诗意的生活，而在一张床上拿着书一边看书然后慢慢地睡着那就是一种诗意。要关注时事政治，要把握一些世界大事。这种能力
将在你日后创业的过程中起到很大的作用。另外就是要尽可能地多交朋友，交朋友首先你要做个好人，你要做一个让人放心的人。在中国企业界就是这样的状态，如果你是个好心
的人，在困难的时候一定会有人帮助。比如，蒙牛的牛根生大家都听说过，他为人处世很实在。所以蒙牛出事后，他需要资金，只需要打个电话我们就会把钱汇过去。而为什么连
合同都不签我们就给他，道理很简单，信任。</p>




<p>我也碰到过这样的情况，03年的时候遇到SARS，我们马上给学生退学费，新东方的流动资金一下子退光了。而当时我算下来，账上还缺2000万。于是我分别给两个朋友打了电话，
一人一千万当天晚上就搞定了。所以，你变成一个让别人相信的人，比做一个让别人防着你的人，得到的好处要多得多。而建立这种信任，要做到以下几个要素：要以别人为中心
不要以自己为中心；要有服务精神。</p>




<p>当时我那些大学同学觉得我没出息，但为什么会回来跟我创业呢？这跟我大学里的行为有关。我大学里是个学习不好但挺喜欢帮别人的人。我们宿舍当时从来不排值日生，因为
地全是我扫的。还有就是宿舍的水也基本都是我打，而他们之所以后来放弃国外优秀的条件来和我一起创业还是跟我当时宿舍打水有关系。若干年后，我去找那些大学同学回来，
他们说连你那么没出息的人在中国都赚钱了那我们回来还了得？第二个理由是，我们知道你是个特别好的人，你有饭吃不会给我们喝粥，你有粥喝不会让我们饿死，所以就回来了。
所以在大学毕业连一个朋友都没有的人，这辈子想成功几乎是不可能的。</p>




<p>还有在大学里要交几个真正能帮助你的人，比如：心胸比你开阔，眼光比你敏锐。我在大学里交的就是这样的朋友，做人就要跟着牛人跑。比如，王强老师有天才的一面，而这些
是我学不到。他喜欢读书，他一进大学就会把生活费一分为二，一份用来买书，一份用来买饭票，饭票吃完了决不用买书的钱，他宁可偷别人的饭票，我觉得这个习惯很好，我也一分
为二，饭票吃完了我就偷他的。每到周末我们就去买书，我不知道买什么书，所以他买什么我跟着买什么，他被我弄烦了说你能不能不跟着我，我说你是我的班长有责任帮助落后同学。
其实我知道他想把我赶走，因为当时他是我们班女生追求的对象，如果我不跟着他他就会带女生出去买书，我当时就看穿了他这个阴谋。到现在为止我的读书老师就是王强，他的藏书
接近6万本，他每当看到有好的便宜的书就会帮我买，贵的会发个消息让我自己买。</p>




<p>到现在为止我都要不断的读书。因为每当聚会，他们谈起好书的时候，一旦我没读过就会被他们说“你大学时候不用功，怎么现在还是这样。”所以，我们的读书氛围之所以非常的浓厚，
最重要的原因就是王强，而你非常需要这样的朋友。还有就是徐小平老师。大学里我觉得这个老师很好，很想认识。一个礼拜后我买了支小钢笔送给他，敲开他家的门，他问我，你是谁。
我说，我是你的学生，听了你的课后很感动，所以想跟你交个朋友，这是我带给你的小礼物。徐小平一看我手中拿着礼物就让我进去了，进了他家的门发现有一大群年轻老师在那。原来
他有个习惯，一到周五晚上都会招一批老师来他家聊天。我当然很想听，问我能不能留下来听，他说不行啊，我们聊的都是些男男女女的问题，像你这样的纯情少年会被污染的。幸亏我
反应快说，徐老师我在这方面刚好需要启蒙教育。机会总是自己发现的。我发现没有人给他们烧水，于是，我就帮他们烧水煮方便面。连续去了4个礼拜，到了第5个礼拜我不去了。为什
么不去，不是因为我烦了，而是我觉得一个人在该显示重要性的时候一定要显示出来。果然徐小平一个电话过来说，你这个兔崽子怎么还不过来。我知道，不是我离不开他们而是他们离
不开我了。从此，在一年的时间里，我不停听他们聊天，等到我办新东方的时候，我去的第一家就是徐小平家。我跟他说新东方不缺英语老师，但缺有思想的人物，所以希望你回去管理
新东方的思想。所以在大学里要做的另外一件事情就是一定要交朋友，让自己变成一个别人信赖的人。</p>




<p>而如果能谈一场恋爱还是很不错的。但谈恋爱有一个非常重要的前提条件就是要一心一意地爱。所谓一心一意的爱不是说，大学里只能谈一次恋爱，而是说一次只能谈一个。要爱到
一个什么程度呢？要有这样的一个感觉，“为什么我的眼睛充满泪水？是因为我爱你爱的深沉”。</p>




<p>第二个要素就是当你真的爱上一个人后，要以恰当的方式告诉他你爱他而不能只放在心里。我在大学就吃亏在爱上不少女孩子，但只放在心里，怕被别人拒绝。但其实人的追求最好
还是表现出来，就算被一个女孩子拒绝了，她回家一定会在日记上写上，“今天又有一个男孩追我咯”。有一年去美国，跟一个以前班里很喜欢的女孩一起吃饭，她和她老公跟我一起吃饭。
吃饭的时候我跟她说，其实我在大学对你特别有好感。她当时一拍大腿说当时你为什么不告诉我呢？</p>




<p>第三条就是谈的要大度，所谓的大度就是说当另一个人爱上其他人的时候一定要大度的对他说，你的幸福就是我的幸福，你的快乐就是我的快乐。我始终觉得人在世界上总是有缘分的，
如果大学没有人爱你，在你以后的人生中总是会有人爱你，等你一起牵手走向今后的旅程。</p>




<p>我是一个特别热爱生命的人我走路连蚂蚁都不敢踩，我想踩死那只公蚂蚁那只母蚂蚁怎么办。我吃鱼都不敢吃，我想吃了那条母鱼那公鱼该多痛苦啊，所以我一般不吃鱼要吃吃两条。
当然，大学的恋爱是一个过程，不管研究生还是本科生，毕业以后真结婚的比恋爱要少的多。比如我们班十几对谈恋爱，大学毕业后结婚了三对，两年后离婚了两对。现在还剩下一对，
这一对就是王强老师和他的夫人，我大学的同班同学。他们两人现在还过着幸福的生活。</p>




<p>那么如果对大学的爱情有不满的也没有关系，看看我就行了。很多人都以为我不正常了，但是我还是照样地结婚了，照样找到心爱的人，照样生孩子，也有了比较美好的家庭。总而
言之，生活就是这样美好的往前走。有平凡，有激动，有慢慢长夜，也有美丽的日子，这就是我们的生活。</p>




<p>还有就是工作问题。工作问题是一个比较简单的问题。我相信同济大学的同学在找工作的时候都不会有太大的困难，但是有同学问我要不要创业。人生一辈子不创一次业一定是一件
非常糟糕的事情。人一辈子总是要为自己干件事情，创业就是为自己干的事情。一份工作大家一起干，但是你并不一定大学毕业就要创业。为什么呢？因为创业需要经验和许多前提条件。</p>




<p>第一，你的专业知识能在你创业中的运用；第二，你有能和同学朋友相处并且有分配利益关系的能力；第三，你要有对付中国社会如此复杂局面的能力；第四，你要有基本的商业
操作原则或者商业运作知识；第五，自己要是个具有领导力的人；第六，你要有自己领域的运作知识和专业知识。</p>




<p>比如，你想搞个培训学校，那你的运作知识从什么地方来呢？这个运作知识需要你通过观察别人怎么做得来的。如果当初我直接从北大出来就做新东方，那我是永远做不成的。
我做新东方有两个前提条件。第一个，我在北大做了六年老师，所以做老师做的不错。还有第二个前提条件，我做新东方以前，我在另外一家培训机构干了近三年，我就在观察它是
怎么做的。我碰到许多大学创业失败的人。我说你们怎么不创业了？他们说，同学之间只要一碰到利益关系，互相全是“狗屁”。是不是这样？是的，但是你会处理了就不是“狗屁”了。
我和新东方这帮朋友也有利益关系，但是我不就处理好了吗？所以说现在关键是考虑有没有这样的本领。要创业但是我鼓励同学们先去某一个行业至少观察一到两年，最好是三到四年，
慢慢积累自己的才能，自己也慢慢变得成熟，个性也慢慢变得稳定，最后再创业这样失败的机会也少了很多。</p>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>